教大學生：民主牆事件就係另一場天安門事件

《八大校長淪為政權傀儡 大學成為下一個天安門》

背景
自九月初起，各間院校出現了港獨標語。首先是於9月4日，中大多處出現港獨海報及橫額，隨後各間院校的民主牆上均出現聲援中大的港獨標語。而政府及建制派團體在有關標語出現後，隨即爭相對大學學生以及港獨言論進行打壓，妄想透過連番追擊以令港獨言論絕跡於大學校園。昨日，十間大學校長亦不甘後人，發出聯署聲明，指責學生濫用言論自由，並認為有關港獨之言論有違基本法，助紂打壓言論自由。就眾校長昨日之聲明，本關注組表示不敢苛同。

港獨違法毫無法理基礎

十位校長的聲明中直斥港獨違法，敢問各位校長的指控可有法理基礎？部份校長回應傳媒時指港獨違反《基本法》第一條，但《基本法》實屬憲法而非刑法，憲法是用來規管政府或公權力的行為以及保障公民的基本權利。故此，個人談論港獨並無違憲，反而政權一直打壓各界談論港獨，才是真正違反《基本法》第二十七條及人權法案條例第十六條中所保障的言論自由。各位校長既然如此重視法治，何解不是引用《基本法》第二十七條來保障師生的權利，而是配合政權來作出一些並無法理基礎的威權打壓？

23條提前成立 言語恐嚇香港人

在該份聯合聲明中，大學校長不但無視大學作為自由探求學術和知識的崇高地方，未有捍衛學術自由及學生的言論自由；反而以違反基本法作為理由，恐嚇香港人。

基本法在香港的角色視為憲法，並非一部成文法、普通法，只有政府在制度法例或政策時才有機會抵觸憲法。因此普羅大眾不可能在行使其自由時因觸犯憲法而被任何檢控，亦不可能被執法者引用其條文作刑事檢控。

大學校長在聲明中的論點，實為將憲法及普通法混為一談；香港自開埠至今，採用以法治精神治人（Rule of law ）；是次聲明以圖混淆視聽，改用法律作為工具，以法治人（Rule by law），限制民眾的言論自由；手法低劣，欲打開以言入罪的開端，貿然恐嚇市民，其行可恥。

校長實為政權傀儡 代表性零

再者，十間大學校長以代表大學的立場拒絕討論「港獨」，絲毫沒有反思自己的代表性，實在惹人發笑。一校之長，本應能代表學校、代表學生。但是香港各間院校的校長，卻是由一個大部分成員由特首委任的校董會選出，和政治直接扯上關係。本港大學校董會的組成比例嚴重失衡。以嶺大為例：33人的校董會中有18人由特首直接委任，包括10名諮議會成員及8名校董，佔校董會成員過半，即特首可間接控制校董會，更別遑論學生能在內參與投票。校長無疑成為了政府的爪牙，更成為了幫助政府打壓學校的自主性及言論自由的幫兇。這邊的組成方式，不禁令人質疑在是次「港獨」的議題上，各校校長是否以政府的立場打壓學生在校討論的自由，滅絕學生的聲音，影響大學的討論及言論自由。校長，你們並不由學生及校內成員選出，何來代表學校之說？在此，我們強烈表示不滿，並反對被毫無代表性的校長打壓、禁聲！

堅守言論丶學術自由 提倡員生共治丶院校自主

在此，本關注組重申我等對大學校長之聯署聲明表示不滿。言論自由對院校之重要性相信各位校長最為清楚，倘若校園內言論自由遭受政權扼殺，其學術自由、院校自主皆將逐漸消逝。各位貴為一校之長，不但沒有守護大學校園內之言論自由，更淪落至與極權為伍，共同打壓大專院校，實在令人失望。眼見今日大專學界日漸沉淪，自由逐步收窄，他日恐怕整個香港亦難逃厄運。在此，本關注組希望各位校長能真正尊重言論自由，守護大學校園，拒絕成為極權逐步箝制言論自由之工具。

教大言論自由關注組
二零一七年九月十六日

校長帶頭賣港

教大又得一分

玩大左了，你敢擺課嗎？根本冇市民支持你，學生也不一定支持你

Pish

屌又有一隻

換一角度睇, 校長係保護緊所有學生,
中共聽到港獨實起鋼, 做嘢搞學生, 手段都係抹黑...

我又唔認為會搞學生，係大家都下不了台

就算換幾多個角度睇
你都係on9仔